巴西總統：科興疫苗成效很低 袁國勇（暗黃）：科興疫苗係最安全可靠

巴西中央政府與聖保羅州政府，對中國科興新型冠狀病毒疫苗的有效性，意見仍然兩極。

總統博爾索納羅表示，獲聖保羅州支持測試的科興疫苗，有效性似乎很低，但無具體說明。聖保羅州衛生部長說，在巴西進行的試驗顯示，疫苗有效率在五成至九成之間，符合國家衛生監管機構的最低要求。

土耳其衛生部門說，中期數據顯示，科興疫苗的有效率達91.25%，首批疫苗將於星期日運往當地。

早前有報道指，科興押後公布疫苗的第三期臨床試驗結果，以等候整合全球測試的數據。